# 02-02_进程调度

1. (     )调度决定哪个进程可以进入系统中处理，因此它控制了并发的度  
A. 长程调度  
B. 中程调度  
C. 短程调度  
D. 磁盘调度  

>解： A  
>
>+ A = = > 长程调度： load a program and make it a process
>+ B = = > 中程高度： swap in or swap out a process
>+ C = = > 短程调度： scheduling process to run
>+ D = = > 磁盘调度： IO磁盘调度

2. 评价调度算法，从系统的角度，更关注的是（     ）  
A. 吞吐量  
B. 响应时间  
C. 处理器利用率  
D. 周转时间  

>解： AC
>
>BD = => 从用户的角度更关注

3. 为了更好的实现人机交互，应采用（     ）调度算法  
A. 响应比高者优先  
B. 短作业优先  
C. 时间片轮转  
D. 先来先服务  

>解： C
>
>基本概念，略

4. 现在有三个同时到达的作业J1, J2和J3，它们的执行时间分别是T1, T2和T3，且T1>T2>T3。系统采用单道方式运行且采用短作业优先调度算法，则平均周转时间是（     ）  
A. T1+T2+T3  
B. (3T1+2T2+T3)/3  
C. (T1+T2+T3)/3  
D. (T1+2T2+3T3)/3  

>解： D  
>
>运行顺序为： T3, T2, T1
>
>+ T3的等待时间为0，运行时间为T3
>+ T2的等待时间为T3，运行时间为T2
>+ T1的等待时间为T3 + T2，运行时间为T1
>
>因此，平均周转时间为： (T3 + T3 + T2 + T3 + T2 + T1) / 3 = (T1 + 2T2 + 3T3) / 3

5. 一个进程到达时刻为2，估计运行时间为4个时间单位，若在时刻6开始执行该进程， 其响应比是   (     )  
A. 2  
B. 4  
C. 1  
D. 0.5  

>解： A  
>
>响应比 = (等待时间 + 运行时间) / 运行时间 = (6 - 2 + 4) / 4 = 2

6. 下列调度算法，采用非抢占决策模式的是（       ）  
A. 先来先服务（FCFS）  
B. 短进程优先（SPN）  
C. 响应比高者优先（HRRN）  
D. 时间片轮转（RR）  

>解： ABC  
>
>AB = = > non-preemptive
>
>C = = > 基础的`HRRN`为non-preemptive
>
>D = = > preemptive

7. 下列调度算法，可能存在进程饥饿现象的是（       ）  
A. 时间片轮转（RR）  
B. 剩余最短时间优先（SRT）  
C. 高响应比（HRRN）  
D. 反馈（FeedBack）  

>解： BD  
>
>+ B = = > 长进程可能一直无法得到运行
>+ D = = > 处于低优先级队列中的进程可能一直无法得到运行

8. 系统里有四个周期性任务J1, J2, J3, J4,  周期分别为20ms, 40ms, 50ms, 30ms, 采用速率单调调度算法（RMS），这四个任务里优先级最高的任务是（     ）  
A. J1  
B. J2  
C. J3  
D. J4  

>解： A
>
>J1的周期最短，因此，优先级最高

9. 在实时调度中，当任务具有开始截止时间或完成截止时间时，采用（     ）调度策略，可以使超过截止时间（最后期限）的任务数较少  
A. 先来先服务  
B. 反馈  
C. 最早截止时间优先  
D. 固定优先级  

>解： C
>
>基本概念，略

10. 关于时间片轮转调度算法，下列描述错误的是（       ）  
A. 属于抢占式调度算法  
B. 有利于I/O繁忙型进程  
C. 常用于分时系统  
D. 时间片设置较短会增加系统开销  

>解： B
>
>基本概念，略

11. 先来先服务调度算法有利于短进程  
A.正确  
B.错误  

>解： B
>
>基本概念，略

12. 反馈调度算法采用的是一种静态优先级机制，进程的优先级在执行过程中保持不变  
A.正确  
B.错误  

>解： B
>
>反馈调度算法是运态优先级算法，根据进程的运行情况动态调整优先级
